何栢良：海外回港18萬人或是隱形傳播者須獨自用餐

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良表示，武漢肺炎是隱形病毒，許多人即使感染後也沒有病徵，強調目前是關鍵時候，建議每間公司機構指派一個人做感染控制糾察，嚴格執行源頭控制。

何栢良在一個電台節目表示，截至昨日，3月共有18萬香港人從海外回港，許多來自高危地區，他們好可能已是隱形傳播者，警告這些人務必要採取自我社交戒嚴；措施包括要獨自用餐，不要有飯聚，在家或公司要戴口罩，否則只會累及其他人。

何栢良說，不要以為病毒只透過飛沫傳播，如果污染環境表面，其他人觸碰後都有機會受感染。他又說，病毒不會在一兩小時後自動消失，以目前香港天氣潮濕忽冷忽熱，若不經消毒，病毒可在環境中存在數日。

他又解釋，患者可能經已發病但毫無病徵，病毒可以在體內存在數星期，因此14日甚至21日潛伏期依然不安全。他建議，公司機構，尤其傳媒等高風險職業，應指派一個人做感染控制糾察，由管理層授權在公司內監察同事有否戴口罩、用膳是否獨自進行，以及進入公司前要量體溫等。他又建議可以參考醫院，設立dirty team。